[文宣組] 針對支口交部出文宣，香港事由香港人講

口交部日日9up，做篇針對佢嘅文宣比世界睇，大巴車落去，有無得諗？

【外交部連發三問駁斥英外交大臣涉港言論：還沈浸在殖民幻像中】在7月3日的外交部例行記者會上，外交部發言人耿爽批駁英國外交大臣亨特涉港言論時說，香港事務純屬中國內政，希望英方不要再自不量力，粗暴干涉香港事務。

「我已經連續兩天就亨特先生的涉港言論作出回應，表達了中方的強烈不滿和堅決反對。但是他似乎還沈浸在昔日英國殖民者的幻象當中，還執迷於居高臨下對他國事務指手畫腳的惡習當中，仍然不知悔改，繼續信口雌黃，我今天索性再多說幾句。」耿爽說。

他說，第一，關於《中英聯合聲明》，我要再次強調，隨著香港回歸祖國，《聲明》中所規定的與英方有關的權利和義務都已全部履行完畢。1997年7月1日，中國恢復對香港行使主權，中國政府依照憲法和基本法對香港實行管治。英方對回歸後的香港一無主權，二無治權，三無監督權，根本不存在任何所謂「責任」。英方動不動就以「守護者」自居，這純粹、完全是自作多情、痴心妄想。

第二，所謂香港居民的自由是英方爭取來的，簡直是厚顏無恥！我提醒亨特先生，在英國對香港進行殖民統治期間，香港毫無民主可言，港人就連上街遊行的權利都沒有。恰恰是香港回歸後，中國政府依照憲法和基本法，切實貫徹落實「一國兩制」、「港人治港」、高度自治方針，保障香港居民依法享有前所未有的民主權利和自由。

第三，7月1日在香港特區發生的暴力衝擊立法會事件，是踐踏法治、危害社會秩序的嚴重違法行為。亨特先生罔顧事實，居然稱特區政府是在「鎮壓」，這完全是顛倒黑白。我要問問亨特先生，如果英國議會被圍攻、被闖入、被破壞，英政府會聽之任之、坐視不管嗎？如像亨特先生說的這就是民主，他是否認為嚴密把守英國議會的警察應該撤走，讓那些常年站在議會對面的示威者進入議會？他是否也認為英國警方處理2011年8月發生在倫敦的騷亂事件是鎮壓呢？

「最後，我要強調，香港是中華人民共和國的特別行政區，香港事務純屬中國內政，決不允許任何外國政府、組織或個人粗暴干預。我們希望英方，特別是亨特先生不要再自不量力，粗暴干涉香港事務，這注定是徒勞的。」耿爽說。